【名創優品風波】指加國分公司涉欺詐唔還錢 名創優品要佢破產！

Merry Xmas

標榜「日本血統」的內地零售商名創優品（Miniso），位於中國的母公司啟動破產程序，向法院申請將加拿大分公司破產。

根據卑詩省最高法院文件指，名創優品廣州公司本月12日入稟法院，要求對加拿大業務展開破產程序，並指控名創投資（Miniso Investments Inc）、Migu Investments及名創加拿大商店（Miniso (Canada) Store Inc.）涉及欺詐行為，將註冊商標權轉讓給第三方公司、處置庫存，並在債務到期時不再承擔責任。

入稟狀同時指加拿大相關公司欠母公司相當於240萬加元（1,399萬港元）的貸款和價值1,330萬加元（7,757萬港元）的商品庫存。代表中國母公司的律師指，因為憂慮已經失去對加拿大業務的控制，而申請分公司破產。法院將於下月7日舉行聽證會，名創優品未有解釋如果破產申請成功後，現有的加拿大門市將何去何從。

名創優品去年起積極進軍加拿大，在安大略省、卑詩省、艾伯塔省及魁北克省開50間門市，以低價販賣生活雜貨、科技產品及食物等產品，更打算在3年內開500間門市，當時有業界分析認為名創優品可能會威脅加拿大十元店Dollarama的生意。

加拿大《溫哥華太陽報》

俾人呃左？